（二次創作）其實youtube講解動漫班人點解可以盈利？

利申先 唔係反佢地 純粹想討論下youtube係點樣判斷 因為聽聞有啲頻道都會有片下架

例子就係台灣井村一，妮柯基慢
當然大陸佬佔左仲多 四季萌芽呢啲

裡面內容基本上都係係啲動畫cut出黎 有啲會加埋動漫bgm 好奇點解有啲影片就會被下架 但又大部分都keep到 例如四季萌芽一開頭啲片都唔見晒

少少off topic ，唔只動漫 講波講拳講電影果啲都係同一道理 其實youtube係咪已經默許左呢種二次創作去盈利？

自己覺得有啲channel係有心做 幾岩拎黎重溫 有無巴打有研究過？

因為KEEP到嗰啲你先睇到，被人DEL咗嗰啲你唔會知有幾多

係囉咁keep到果班又點解會keep到

陰謀論ff 大陸狗keep到好似特別多

其實個討論空間好大
咩十分鐘講電影我覺得係侵權，因為value added嘅好有限
但咩50分鐘解說天能我又覺得無侵，因為個作者係加咗好多個人見解入去
講拳賽嗰啲channel 一般都加好多個人觀點同分析選手技術特點，包括賽前賽後，我覺得又無侵

同意 如果對返落動漫 就咁成套野順住講故仔就似侵權

但如果整合過前後伏筆去講解下人物 故事世界觀咁 就好似好啲

不過好多都無落架 唔知係咪無人檢就得

你咁講其實好難定
例如8分鐘講完1話再加2分鐘個人見解
你都吹佢唔脹

如果真係吹唔脹 啲hea做片既都幾好搵

重複講翻果套電影的內容果d垃圾
都有幾十萬view 我真係笑撚咗

咁講落真係同講波拳唔同 講波拳照讀lbj一鳩傳比ad入波咁真係無人睇 但電影 動漫就咁照住講都大把人睇

咁amv呢樣野大家又點睇

有啲整到好熱血 但多數都係音樂有版權

其實根本係打撃緊真正有創意嘅人，同影響第一創作者

睇下咩類型
谷阿莫垃圾, honest trailer咪正

谷阿莫邊到唔得，速睇一部電影喎

我覺得未必既 例如巨人/獵人漫 多字多伏筆 啲人又似樣 睇得辛苦可以睇下呢啲解讀 同啲分析文差唔多

但好多都無創意就真

果view數根本同電影受歡迎程度有關
同評論高質與否無關

係 所以好多都做受歡迎既
但硬係有種魔力 睇過套野都入去睇晒條片

睇下咩類型 如果係靜止畫mad無咩問題 好支持
靜止畫mad要拎素材點都要做少少preprocess先至可以去做editing
而當中editing又可以有3d scene and transition, tune色, sfx, character animation, motion graphic
基本上靜止畫mad利用部份作品素材 + 大部份自己心機去完成一個video content
要用大量editing去突顯作品/敘述故事
整得好睇有至少一半都係歸於自editing
audio/image source只係其次 所以覺得無咩問題

如果只係求其cut啲動畫clip加少少opacity transition嘅個類動畫mad就好撚有問題
用晒人地動畫畫面調幾下位置crop精華就等同創作真係好戇鳩
大部份amv感覺就係班細蚊仔啱啱學完windows movie maker加youtube-dl整出嚟ge作品
如果加埋少少中二病19標題仲吃香
好似咩

仲有個啲複合mad 九唔撚搭八clip埋一齊
連想表達啲咩都已經睇唔透 畫面靚極都係靠本身條clip 唔洗effort
clip一clip神作畫scene就已經done一套amv
十套有7~8套都係咁撚樣
啲賣點完全唔會係editing 係睇clip靚唔靚 歌好唔好聽
clip fade in/out個陣同首歌節奏夾唔夾就算 完全無effort可言
當effort低成咁我覺得已經侵緊權

你返去食屎啦

睇翻版既死撚開啦

收皮啦，速睇電影有咩問題。
世界咁多部電影你又睇得曬咩？
唔好講咩侵害電影業，你自己唔會網上睇1080p？

你網上睇一部完整同睇一部谷阿莫根本冇分別，制作方都係咩都收唔到。

收皮啦，速睇電影有咩問題。
世界咁多部電影你又睇得曬咩？
唔好講咩侵害電影業，你自己唔會網上睇1080p？

你網上睇一部完整同睇一部谷阿莫根本冇分別，制作方都係咩都收唔到。
講到好似自己從來唔睇【線上看】嘅電影咁，點啊場場落電影院啊？

仆街死啦屌你老母，睇翻版仲咁撚惡

速睇速睇，速睇你老母幾時死呀

笑到痴線

其實如果認真睇說明的話基本上就知道點判斷

database有影片記錄咪由AI處理
冇咪等人檢舉

您必須取得版權擁有者的授權，才能根據其原始內容創作作品。二次創作、續集、翻譯、外傳、改編等作品形式都可能屬於衍生作品。如想上傳根據版權作品中的角色、故事情節及其他要素所創作出的影片，請先向專業律師諮詢。

其實講波講動漫 啲source全部都係偷嫁啦
係咪姐係無人檢 無人理 所以勁撚多仲生存到就係咁解